【加密貨幣】印度擬禁止交易 6個月內要出清

近年加密貨幣價格不斷攀升，吸引了不少投資者目光。但最近在印度則傳出壞消息，印度政府擬立例禁止於印度交易加密貨幣，消息更指將不容許持有加密貨幣。若政策一旦落實，外界料將對數百萬加密貨幣投資者造成打擊。

《路透社》引述印度政府消息人士報道，該法案將會是世界上目前為止，所有針對加密貨幣的法案中最嚴厲的一個。法案將擁有、發行、採礦、交易以及轉讓加密貨幣等行為一律定義為犯罪。該措施符合印度政府1月份，要求禁止私人虛擬貨幣，如全球最大型的加密貨幣Bitcoin等交易，並建立官方數字貨幣交易框架。

報道引述消息人士指，法案將容許加密貨幣持有者最多6個月時間，出售手上資產。若限期後依然持有，則會被罰款。

現時印度總理莫迪（Narendra Modi）的政府在國會中佔有多數席位，官員有信心該法案將獲得通過。如果禁令實施，印度將成為首個將持有加密貨幣定義為非法的主要經濟體。現時中國雖然禁止採礦和交易加密貨幣，但亦不會懲罰持有者。

據加密貨幣業內人士估算，目前印度共有800萬名加密貨幣投資者，擁有的資產達14億美元（約108億港元）。

Bitcoin於上周六（13日）創下了6萬美元（約46.8萬港元）的歷史高位，原因是獲得Tesla行政總裁馬斯（Elon Musk）等名人支持，使用加密貨幣交易的接受程度有所提升。

責任編輯：李俊儀

唔好再升啦
55-57個時走左7成btc

點查

技術上 佢做到乜

支持
還我正價display card
礦狗不得好死

你知閪我有冇持有啊

64走晒riot
有機入貨了

ban 晒所有交易所都死得啦
淨返用 cold wallet 現金交易
你驚唔驚比咖哩佬殺人搶貨 ?

推

印度明唔明點解d人要整crypto

落返57了

少班種姓奴隸掘礦 千升

支持嚴打

境外交易所一大堆
人地咪當離岸戶口咁玩

支持, 希望所有國家都禁止擁有/使用

並建立官方數字貨幣交易框架

係咪印度佬見咁好賺 自己做埋算

佢點check?

傻啦，佢求奇捉班友擺出黎重罰，阻嚇性一定好大，最起碼新人唔敢再入先

btw, 原來中國禁止採礦和交易加密貨幣？
咁d礦場邊到黎？

Indiancoin, 合法買賣印度強姦合約

開到正嘅話，起碼周邊堆炒賣product全部唔俾做
都收左唔少水

印度基金佬係本身無得玩
少好多玩家

之前全球第二大市場係尼日利亞，當時當地政府都話禁止所有加密貨幣交易，最後點？

咪由38000爆上58000

當各國政府愈禁，代表愈重視呢啲加密貨幣，代表加密貨幣對傳統貨幣產生威脅

呢啲係利好訊號

無得cash out 震走班炒家

中國最強回血劍 可能先係幕後大佬